TVB節目「玩轉香港日與夜」台灣國旗被打馬賽克 遭網民圍攻

我國國旗被打馬賽克 港節目遭網民圍攻 （中央社台北19日電）

香港無線電視台（TVB）一個介紹香港好去處的新節目，昨晚介紹 西環一間台式餐廳。有網民發現，店內的「青天白日滿地紅」國旗被打上馬賽克，變成了 一個紅色方塊，網民直呼不尊重。

香港明報今天報導，這間位於西環的台灣餐廳由台灣人經營，主打台灣菜，如蚵仔煎、芋 圓、滷肉飯等，平常吸引不少人慕名排隊。 TVB新節目「玩轉香港日與夜」18日晚間播出第一集介紹這家台式餐廳，有眼尖的網民發 現，店內一面「青天白日滿地紅」國旗，在播出時卻變成一面紅旗。 另外，侍者的制服上的「青天白日滿地紅」國旗，播出時被加上藍色色塊，予以遮蓋。

TVB播出的畫面引起部分網民不滿，批評「一個旅遊節目過分政治化，連一份尊重都沒有 ，為何要去拍」，也有網民建議，「下次改做五星旗」。

報導稱，這已非TVB第一次，見怪不怪。前年「星期日檔案」中，「抗戰印記七十年─誓 保河山」中，講述抗日戰爭歷史時，錯誤使用「五星旗」（中國大陸國旗）取代國民政府 軍隊的旗幟，網民質疑電視台纂改歷史。

香港無線電視台（TVB）一個介紹香港好去處的新節目，18日介紹西環一間台式餐廳。有 網民發現，店內的「青天白日滿地紅」國旗被打上馬賽克，變成了一個紅色方塊，網民直 呼不尊重。（

唔比出街就咪撚去人地間舖啦
如果收人錢宣傳 最多咪唔接囉 屌你
又要威又要帶頭盔
垃圾電視台

cctvb

【又「河蟹」】青天白日滿地紅旗變「紅旗」 網民曲線抽大台：強烈要求將支旗改為五星旗

建立時間 (HKT): 0319 12:52

大台，吖！唔係「CCTVB」先啱，佢哋嘅「河蟹」事件都屢見不鮮，噚日佢哋又嚟料！講緊嘅係噚晚出街由區永權、曹永廉、姚嘉妮主持嘅《玩轉香港日與夜》，話說噚晚第一集嘅主題係「潮遊」西環單車之旅，咁當中CCTVB節目梗係離唔開食O架啦！

三位主持仲去咗，西環介紹咗間食台灣菜嘅食店，嗱嗱嗱！唔好諗多咗雖然梁特做咗全國政協副主席，「西環」呢個名係冇敏感成份，所以係冇被「河蟹」。而被「河蟹」嘅係台灣嘅青天白日滿地紅旗，話晒呢間食店係台灣人開，仲要係食台灣菜，咁有呢支代表到台灣嘅旗幟好正常吖！

不過咁就有問題啦！大家都明「CCTVB」嘅「CC」stand for咩o架啦！今次涉及中、台問題喎，其實喺呢間食店嘅fb同ig都見到佢哋嘅制服同店舖入面都印有「青天白日滿地紅旗」嘅logo同旗幟，大台已經好高技巧咁blur件制服，而掛住嘅旗幟仲變埋紅旗o添！本應都唔係好兜覺眼，只不過好衰唔衰主持之一嘅曹永廉大晒佢「世界級」嘅國語，而佢個位咁啱大大枝旗同個店員棟咗喺度，見唔到就奇啦！

今次「河蟹」事件，有唔少網民討論，仲有人話：「強烈要求CCTVB將支旗改為五星旗」「其實中央台使吾使咁敏感，咁新聞都要打格」「為了照顧“玻璃心國人”嘅感情!」
<蘋果>

台狗又舐返國民黨同中華民國啦？

我相信將香港旗變成5粒星你都會蒙羞

玩转中国香港日与夜

咁撚低質既comment就咪理啦

台灣電視節目影大陸/香港/澳門旗會唔會打格仔？

TVB依家好多大陸員工，成日都玩自我審查

國民黨：92共識 一中各表

將大台「打格仔」

仲有人在乎CCTVB

應該一視同仁所有飛中國國旗都要打格仔

之後 D 港奴咪又係照睇 TVB 垃圾節目
有本事就咪睇 TVB

依家支那都出得中華民國國旗，香港仲審查得勁過支那

已經好耐冇睇cctvb了